政見撕裂 藍絲母斥黃絲女「黑老師」「讀壞腦」

【明報專訊】反修例運動下，黃藍矛盾觸發家庭撕裂，有母親稱當教師的女兒是「黑老師」、「讀壞腦」，兩母女用了畢生最惡劣的態度互罵。有臨牀心理學家稱，家人應互相聆聽，亦應該把親情和政見分開。

「和理非」中學教師施小姐本身情緒病已穩定，但反修例運動令她和家人現矛盾。她說，最初主要是「黃絲」哥哥與母爭執較多，近期示威者破壞行為增，母親有一日突然大發脾氣，不斷責罵她。施說，她一開始只想心平氣和說服母親，但後來母親說她是「黑老師」、「無良心」、「不懂教小孩」，當時她忍受不到，說：「若然你有證據，你便去報警拉我！」怎料母親說：「我夠膽！如果我仍是年輕，我一定會打死你！」施小姐終拂袖而去。事後她回想，雙方從沒如此動火，又認為爭論下去也不會有結論，「贏咗場交輸咗個家」十分不值。

1/3誤以為討論自殺者不會行動
另外，「2019香港精神月」調查顯示，約四成受訪者認為自殺行為不能預防；約三分之一受訪者同意討論自殺的人並不會真的自殺。調查又發現，男性、年長及教育程度較低者對自殺存在較多迷思。「2019香港精神月」籌委會指上述迷思不盡正確，當局應作針對性宣傳。

甘犀利米自己做老師

𠵱家係無學歷嘅人計對高學歷嘅人文革批鬥

得罪講句，絲打去學吓中文先

我都唔明，明明啲人只係低教育程度
走去批評啲高等教育人士被人洗腦係咩邏輯

劣幣驅逐良幣

暗吹和風明報屌你老母
“家人關係好重要，你哋黑衫快啲收皮，輸咗場交但贏返個家呀”

我都試過同藍絲親戚講
佢直接話咁班「暴徒」咪係讀屎片
溝通唔到

佢地識鬼同你講邏輯咩
主觀到死，自己認為係乜就係乜

好難同班冇良知既藍絲溝通嫁wor

女親兒親都不及月娥親

要點樣讀書先會撐一個殺人政權?
64
文革
新彊
西藏
例子多撚到我唔識背
到今時今日仲係冇自油冇法治
要讀到MASTER ?
還是愛國教育

個女佢教的 書讀多佢幾倍 黑教師

通常呢類賤種父母會照收家用

示威者低學歷 = 冇讀書
高學歷 = 讀屎片
低收入 = 收咗錢
高收入 = 收咗美國佬著數

總之成個社會佢自己係眾人皆醉我獨醒，睇透政治形勢

依啲一定要狠心啲
直接踼佢去老人院

隱性維穏 日月神報

正正因為佢地低教育程度, 所以好多都無邏輯
佢地亦都好興話黃絲睇埋啲黃媒黑記被洗腦, 但佢地自己都淨係睇CCTVB

Yeah 琴日同老豆嘈到俾佢扔爆電視，盆栽，杯
Dllm一畢業一定走出去住

我係佢即搬啦，做老師一定負擔到

依啲老母唔要都罷